---
aid: 9025
zid: 605543
title: "新章节更新了，看来准备同时打两场战争了。。。"
author: 龍城飛將MK
date: 2015-08-03 09:59:53+07:00
lastmod: 2015-08-08 10:47:00+07:00
---

龍城飛將 MK 于 2015-8-3 09:59:53 发表了：

&nbsp; &nbsp;主要目标是广州和琉球。。。。

&nbsp; &nbsp;以后就是一个陆军地盘一个海军地盘？

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-3 10:01:15 发表了：

三亚流放区诸位元老力主建设越南殖民地啊

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-3 11:01:19 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-8-3 10:01
>
> 三亚流放区诸位元老力主建设越南殖民地啊

嗯，看出来了，不知道啥时候殖民，广州稳定后？

---

黑金 于 2015-8-3 12:13:08 发表了：

这书是满足当年红色革命小将幻想赤旗帜插遍全球 愿望么

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-3 12:14:03 发表了：

越南攻略建议和日本攻略同时开始，可以从日本大量移民越南，让狗去咬狗，大陆移民相对就会安稳很多。

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-3 12:37:32 发表了：

> 黑金 发表于 2015-8-3 12:13
>
> 这书是满足当年红色革命小将幻想赤旗帜插遍全球 愿望么

写不到，而且也不是红色的。

---

knifers 于 2015-8-3 12:53:51 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-8-3 12:37
>
> 写不到，而且也不是红色的。

那又怎么样。。搞奴隶制的罗马旗帜都是红色的呢。。

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-3 13:27:54 发表了：

> knifers 发表于 2015-8-3 12:53
>
> 那又怎么样。。搞奴隶制的罗马旗帜都是红色的呢。。

呵呵，你不是来找茬？

不看就不看呗。

---

liutom2 于 2015-8-3 19:13:02 发表了：

我看要不了多久北越人也会找上门来，大萌朝都会闹临高，北越很可能要大闹鸿基堡

---

兰度 于 2015-8-3 20:07:11 发表了：

越南北部是除了日本外 17 世纪亚洲另一个重要的铜矿产地，为了这个也值得把北越猴子抽一顿。

---

xq77109 于 2015-8-3 20:08:49 发表了：

> 兰度 发表于 2015-8-3 20:07
>
> 越南北部是除了日本外 17 世纪亚洲另一个重要的铜矿产地，为了这个也值得把北越猴子抽一顿。

爵爷求更新

---

Scat 于 2015-8-3 22:08:34 发表了：

琉球不用花力气，尚氏和三十五姓自认为是中国后裔，对日本入侵相当不满，跑趟黑船去把岛津的狗奴才放逐了，发一些步枪大炮给守礼城，留 10 个士官当军事教官训练新军，留三个会计协助商办关税，两个技术员开个合资糖厂，支付新军费用，外加一个通讯员一个文秘一个扫地阿姨，这些人可以住识名园，其它就不用管了。

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-3 22:32:03 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-3 22:08
>
> 琉球不用花力气，尚氏和三十五姓自认为是中国后裔，对日本入侵相当不满，跑趟黑船去把岛津的狗奴才放逐了， ...

扫地阿姨都要自己人 T_T 难道是隐藏角色？

---

Scat 于 2015-8-3 22:34:05 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-8-3 22:32
>
> 扫地阿姨都要自己人 T_T 难道是隐藏角色？

厨师得是自己人

---

bingbing305 于 2015-8-3 23:14:05 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-3 22:08
>
> 琉球不用花力气，尚氏和三十五姓自认为是中国后裔，对日本入侵相当不满，跑趟黑船去把岛津的狗奴才放逐了， ...

琉球恐怕是要建成贸易中转站。 九州，琉球，台北外海一线。

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-3 23:27:01 发表了：

> bingbing305 发表于 2015-8-3 23:14
>
> 琉球恐怕是要建成贸易中转站。 九州，琉球，台北外海一线。

但并不牵扯太多精力

---

璇瑢子 于 2015-8-4 01:07:36 发表了：

话说为什么要琉球中转，日本到台湾也不远啊

---

Scat 于 2015-8-4 07:57:45 发表了：

> bingbing305 发表于 2015-8-3 23:14
>
> 琉球恐怕是要建成贸易中转站。 九州，琉球，台北外海一线。

现在的航线有高雄和上海到济州和到长崎直达的，琉球是土著航线，控制琉球的主要目的是排挤竞争，对过境土著商船征税，另外还有建立气象站提供台风预警

---

xq77109 于 2015-8-4 11:01:50 发表了：

只要不登录日本作战，对日方向第二舰队就完全足够了。

---

Brain1127 于 2015-8-4 11:11:44 发表了：

对琉球基本上属于辅助一下就好。有个步兵排或海兵排驻扎就好。

此外，琉球可以监视被打残的郑家舰队赴日贸易的活动。

另，不知道荷兰人对日贸易的时候航线主要是怎么走的？巴达维亚经停台湾后沿岛链北上吗？

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-4 14:45:52 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-8-4 11:11
>
> 对琉球基本上属于辅助一下就好。有个步兵排或海兵排驻扎就好。
>
> 此外，琉球可以监视被打残的郑家舰队赴日 ...

能培养当地人的民兵或者新军么？

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-4 15:22:33 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-8-4 14:45
>
> 能培养当地人的民兵或者新军么？

当地就没几个人 真建有中心的星型物流网 把琉球当中心，只怕琉球国王都要塞进去当会计

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-4 15:39:44 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-8-4 15:22
>
> 当地就没几个人 真建有中心的星型物流网 把琉球当中心，只怕琉球国王都要塞进去当会计

正在喝水，看了最后一句呛了半天。。。

---

实话实说萨哈夫 于 2015-8-4 16:23:23 发表了：

这两段，怎么也够吹牛灌水灌个一年半载的吧

---

eumenes 于 2015-8-4 16:55:50 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-4 17:00 编辑_

占领琉球必定会震动德川幕府，要让他感到危险把髡人也列入锁国范围这乐子可大了。

琉球的价值全然不值得引发这种政治风险。

派个正式代表团乘坐炮舰去访问一圈就行，琉球王多半会欢迎能平衡岛津影响并且刺激其贸易的外来客。

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

eumenes 于 2015-8-4 17:12:14 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-4 17:13 编辑_

> wangsaozong 发表于 2015-8-4 17:08
>
> ……幕府至于么……琉球甚至不是丫插手的，是下面的大名在动手动脚啊……
>
> 另外 500 废好像没有跟琉球加 ...

德川家自己对琉球没野心没关系，可他不会不知道当年元寇可有一路从琉球方向进军。

他怎么会相信你占领琉球不是为入侵日本准备跳板？

琉球当地唯一的特产就是硫磺，到中国朝贡的时候恨不得一年跑几趟强行推销给你，髡人去采购琉球王当然会欢迎。

---

猫失前爪 于 2015-8-4 20:35:51 发表了：

> knifers 发表于 2015-8-3 12:53
>
> 那又怎么样。。搞奴隶制的罗马旗帜都是红色的呢。。

哟，初中生有光老爷又闲得无聊啦？

---

liutom2 于 2015-8-4 21:47:45 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-4 16:55
>
> 占领琉球必定会震动德川幕府，要让他感到危险把髡人也列入锁国范围这乐子可大了。
>
> 琉球的价值全然不值得 ...

幕府要是这么不开窍那髨贼们不介意替他们通通脑子。

---

liutom2 于 2015-8-4 21:51:39 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-4 07:57
>
> 现在的航线有高雄和上海到济州和到长崎直达的，琉球是土著航线，控制琉球的主要目的是排挤竞争，对过境土 ...

不设置无线电台，是没法实现气象预报的，只能发布当地气象即时信息，也就是伸脑袋到屋外面看看就行了，然后告诉大家现在下没下雨。

---

liutom2 于 2015-8-4 22:36:52 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-4 22:20
>
> 台网用火花机呗，一岛链离主航路有两三百公里，各处把风向风速气压温湿度拍给区中心，区中心向各港和带电 ...

咱还是别提火花机了，那东西真是淘汰产品。

在琉球设置电台就必须建立足够的安保措施，保证电台不会被夺取，要知道现在时空的电台就和二战时的“恩尼格码”是一个性质，一旦丢失就有重大失密的可能。

如果在琉球设置一部电台并且没有足够的安保措施，那黑尔同志很可能就会跑来把电台抢走，后面的事情就十分微妙了。

---

Scat 于 2015-8-4 23:23:45 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-4 22:36
>
> 咱还是别提火花机了，那东西真是淘汰产品。
>
> 在琉球设置电台就必须建立足够的安保措施，保证电台不会被夺 ...

真空电子管五年内怎么也能实现小规模生产了，只要能造，黑尔愿意抢抢，只要有分布密码系统，光靠监听屁用也没有。

---

punishment 于 2015-8-5 01:10:13 发表了：

> 兰度 发表于 2015-8-3 07:07
>
> 越南北部是除了日本外 17 世纪亚洲另一个重要的铜矿产地，为了这个也值得把北越猴子抽一顿。

现代社会使用的铜 95%以上是 1900 年以后开采的。以前的铜矿论力工是可以利用，论产量真的没多少。

中国最大的铜矿在江西，广东梅县有十几万吨全国罕见的平均品位在 3%以上的铜储量，论斑岩铜矿成矿带世界第一是南北美，第二是太平洋火山地震带这一圈。

总之如果是为了铜，要么北进占广东江西，要么南进殖民新几内亚和澳大利亚，要么跟西班牙人打交道。

---

eumenes 于 2015-8-5 08:09:34 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-5 08:11 编辑_

> wangsaozong 发表于 2015-8-4 22:01
>
> 要看元老院在琉球和日本有多大的战略目的了……
>
> 大部分跑日本航线的大明海商还是没有直接跨海贸易的能 ...

中国东南沿海对日贸易的航线地标起点在……台湾。

到琉球本岛已经是航线中后段了。

髡人的高雄基地已经把对日贸易掐断了。

---

eumenes 于 2015-8-5 08:10:13 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-5 08:29 编辑_

> liutom2 发表于 2015-8-4 21:47
>
> 幕府要是这么不开窍那髨贼们不介意替他们通通脑子。

入侵日本？

你髡又是越南又是广东又是日本，髡人才几个兵？

---

liutom2 于 2015-8-5 20:48:09 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-5 08:10
>
> 入侵日本？
>
> 你髡又是越南又是广东又是日本，髡人才几个兵？

学黑船去给幕府放几炮就足够了，幕府绝对不会认为在这样的海军对比下自己还能谋求琉球吧？

---

ydw0514 于 2015-8-5 21:56:32 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-5 08:10
>
> 入侵日本？
>
> 你髡又是越南又是广东又是日本，髡人才几个兵？

错了，广东，越南，日本，舟山江南，旅顺，马尼拉，还有印尼，7 个方向全要打

---

eumenes 于 2015-8-6 08:12:31 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-5 20:48
>
> 学黑船去给幕府放几炮就足够了，幕府绝对不会认为在这样的海军对比下自己还能谋求琉球吧？

我不是说幕府图谋琉球，而是幕府怕你图谋日本，对髡人锁国。

考虑到对日贸易在髡人财政收入中的地位，如果为琉球惹出这种麻烦来委实不值得。

---

liutom2 于 2015-8-6 08:34:15 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-6 08:12
>
> 我不是说幕府图谋琉球，而是幕府怕你图谋日本，对髡人锁国。
>
> 考虑到对日贸易在髡人财政收入中的地位， ...

当年要炮击东京湾还不是为了贸易。

---

eumenes 于 2015-8-6 08:36:49 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-6 08:34
>
> 当年要炮击东京湾还不是为了贸易。

你要看对象是谁。

早期的德川幕府不是软脚虾，更重要的是他本来对我们不是障碍。

为了毫无价值的琉球去惹出这么个麻烦毫无必要。

---

Scat 于 2015-8-6 08:37:58 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-6 08:12
>
> 我不是说幕府图谋琉球，而是幕府怕你图谋日本，对髡人锁国。
>
> 考虑到对日贸易在髡人财政收入中的地位， ...

大不了广东战争期间暂时不驱逐岛津势力，岛津扩张势力未必对德川的胃口，清使去琉球册立 N 次也没见幕府有什么意见

---

eumenes 于 2015-8-6 08:39:03 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-6 08:37
>
> 大不了广东战争期间暂时不驱逐岛津势力，岛津扩张势力未必对德川的胃口，清使去琉球册立 N 次也没见幕府有 ...

跑琉球搞外交活动是没有问题。

问题是我们这显然有人打算入侵并占领琉球。

琉球有什么值得这么兴师动众的？

---

liutom2 于 2015-8-6 08:51:54 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-6 08:39
>
> 跑琉球搞外交活动是没有问题。
>
> 问题是我们这显然有人打算入侵并占领琉球。

我其实也不大关心琉球，真要想独占日本贸易有的是办法把竞争者赶跑，不过狒狒们又没这个意思，要搞自由贸易嘛。

---

eumenes 于 2015-8-6 09:00:22 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-6 08:51
>
> 我其实也不大关心琉球，真要想独占日本贸易有的是办法把竞争者赶跑，不过狒狒们又没这个意思，要搞自由贸 ...

中国对日航线地标导航的起点在台湾。

真要切断明国海商对日贸易在高雄就可以了。

琉球当地除了硫磺也没啥物产。

---

xq77109 于 2015-8-6 09:55:58 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-6 08:51
>
> 我其实也不大关心琉球，真要想独占日本贸易有的是办法把竞争者赶跑，不过狒狒们又没这个意思，要搞自由贸 ...

元老院当前的经济模式主要是对外贸易，而且缺乏殖民地。所以需要的不是垄断贸易，而是自由贸易。况且在掌握东海和南中国海霸权的情况下，自由贸易实际上就是变相垄断贸易。所以没必要赶走其他的国家。至于对日本，当时琉球藩在实际上是属于萨摩藩控制的，8000 石进贡都送到了鹿儿岛。对江户没有一毛钱收益。江户和鹿儿岛的关系可不怎么好，如果真的要吃掉琉球，还是大有文章可做的。

---

xq77109 于 2015-8-6 09:58:30 发表了：

其实真的要对日本有点行动。扶植岛原之乱就可以了。只要岛原之乱做大。你想在日本外海干什么都可以。

---

xp123567 于 2015-8-6 10:15:57 发表了：

> xq77109 发表于 2015-8-6 09:58
>
> 其实真的要对日本有点行动。扶植岛原之乱就可以了。只要岛原之乱做大。你想在日本外海干什么都可以。

黑尔估计也盯着岛原之乱呢，毕竟他也有个切之丹的身份做掩护。

---

xq77109 于 2015-8-6 10:21:33 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-6 10:15
>
> 黑尔估计也盯着岛原之乱呢，毕竟他也有个切之丹的身份做掩护。

我觉得对付日本，可以首先扶植切支丹做大。考虑到幕府糟糕财政（历史上第四代将军开始幕府的财政就有问题了）。长期的切支丹战争可以很快拖垮幕府的经济。同时也扶植萨摩藩和长洲藩等对幕府不满的西南诸侯。等到幕府财政破产，通过以规模贷款操作幕府经济，然后反过来协助镇压切支丹，让西南大名做大。使得日本出现中央衰落地方强势的局面，然后想列强控制清政府一样控制日本了

---

xp123567 于 2015-8-6 10:29:41 发表了：

> xq77109 发表于 2015-8-6 10:21
>
> 我觉得对付日本，可以首先扶植切支丹做大。考虑到幕府糟糕财政（历史上第四代将军开始幕府的财政就有问题 ...

宗教这东西是双刃剑，搞砸了就好玩了。

---

xq77109 于 2015-8-6 10:35:00 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-6 10:29
>
> 宗教这东西是双刃剑，搞砸了就好玩了。

如果幕府真的是扶不起来的阿斗，还有一招尊皇讨夷啊。你把天皇这个旗帜忘记了

---

xq77109 于 2015-8-6 10:36:26 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-6 10:29
>
> 宗教这东西是双刃剑，搞砸了就好玩了。

在日本。天皇可是最大的旗帜。虽然没啥实权，不过当幕府没戏的时候。高举天皇的旗帜可很有用啊

---

桃李杨柳 2 于 2015-8-6 10:53:47 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-3 12:14
>
> 越南攻略建议和日本攻略同时开始，可以从日本大量移民越南，让狗去咬狗，大陆移民相对就会安稳很多。

这样确实不错，一举三得，抓兵源，开新区，好移民。从越南就地组建一支猴子队，调到日本开战；再从日本就地组建拔刀队，拉到越南开战，来回船不空跑，死了也不伤筋动骨，死多了还给未来全球汉化开辟了空间

---

eumenes 于 2015-8-6 11:03:14 发表了：

> wangsaozong 发表于 2015-8-6 10:44
>
> 澄清一下，至少我的观点不是非要吞并琉球，但是要驱逐萨摩势力，至少重新让琉球“独立化”并亲元老院。行 ...

琉球本就是独立的，用不着再去“独立化”。

他不独立还能在萨摩和大明大清之间搞平衡么？

琉球土王是否亲元老院在髡日贸易的利润面前不值几个钱。

---

xq77109 于 2015-8-6 11:06:19 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-6 11:03
>
> 琉球本就是独立的，用不着再去“独立化”。
>
> 他不独立还能在萨摩和大明大清之间搞平衡么？

明末琉球仅仅在名义上独立。是由于幕府锁国令之后，岛津需要一个对外贸易的通道，就借用琉球独立为名义展开对外贸易。而实际上在元老院穿越之前琉球王就被抓到鹿儿岛当人质了。临高位面现任琉球王就是在鹿儿岛当过人质的。况且幕府还将琉球化作令制国，琉球国王不叫国王，而且琉球国司了

---

eumenes 于 2015-8-6 11:07:11 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-6 11:15 编辑_

> xq77109 发表于 2015-8-6 11:06
>
> 明末琉球仅仅在名义上独立。是由于幕府锁国令之后，岛津需要一个对外贸易的通道，就借用琉球独立为名义展 ...

那为啥清末日本吞并琉球在土人里引发那么大影响？

琉球应该保留很大自主权，大概就和朝鲜对中国那样的藩属，否则不会正式吞并的时候反应那么大。

髡人可以卖给琉球王南洋步枪和海防炮，还有军事顾问帮助训练军队和购置要塞。在日本做过人质的国王应该很喜欢可以让日本人吃瘪的东西。

---

xq77109 于 2015-8-6 11:21:20 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-6 11:07
>
> 那为啥清末日本吞并琉球在土人里引发那么大影响？
>
> 琉球应该保留很大自主权，大概就和朝鲜对中国那样的 ...

因为明末的吞并仅仅是上层贵族的臣服而已。对下面百姓又没关系，也没有要求改说日语啊之类的。说白了就是琉球承认岛津是他的上司。并且按时上贡。

---

xq77109 于 2015-8-6 11:22:28 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-6 11:07
>
> 那为啥清末日本吞并琉球在土人里引发那么大影响？
>
> 琉球应该保留很大自主权，大概就和朝鲜对中国那样的 ...

这种吞并是形式上的。就像古代土司臣服于中央政权，接受册封，但是内部还是独立王国。

---

eumenes 于 2015-8-6 11:25:10 发表了：

> xq77109 发表于 2015-8-6 11:21
>
> 因为明末的吞并仅仅是上层贵族的臣服而已。对下面百姓又没关系，也没有要求改说日语啊之类的。说白了就是 ...

懂了，就是称藩称臣，和朝鲜越南对中国一样。

---

狐狸大仙 于 2015-8-6 11:41:58 发表了：

琉球有红珊瑚，还有鱼和苦瓜不错。

---

Scat 于 2015-8-6 12:19:06 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-6 08:39
>
> 跑琉球搞外交活动是没有问题。
>
> 问题是我们这显然有人打算入侵并占领琉球。

想不出有谁愿意跑到那种鸟不拉屎的地方当总督

---

Scat 于 2015-8-6 12:29:07 发表了：

琉球的主要农产品是甘蔗，现在也是从嘉手纳往北到处都能看见甘蔗田，可以搞个糖厂酒厂，也可以签个条约全额收购黑糖

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-7 11:10:19 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-6 12:29
>
> 琉球的主要农产品是甘蔗，现在也是从嘉手纳往北到处都能看见甘蔗田，可以搞个糖厂酒厂，也可以签个条约全额 ...

甘蔗渣做朗姆酒？

---

Scat 于 2015-8-7 11:53:24 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-8-7 11:10
>
> 甘蔗渣做朗姆酒？

可以做原浆拿回来除甲醇勾兑

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-7 12:05:46 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 11:53
>
> 可以做原浆拿回来除甲醇勾兑

喝的出差别么？

---

Scat 于 2015-8-7 12:25:47 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-8-7 12:05
>
> 喝的出差别么？

不除甲醇容易上头，喝太多还会瞎

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-7 12:27:32 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 12:25
>
> 不除甲醇容易上头，喝太多还会瞎

我的意思是纯酿造的和勾兑的喝的出差别么？

---

深潜者 于 2015-8-7 12:30:46 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-8-7 11:10
>
> 甘蔗渣做朗姆酒？

甘蔗渣是用来燃烧熬糖的呀！它又不是糖，怎么酿酒？

酿朗姆酒的不是熬糖剩下的糖蜜吗？

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-7 12:32:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-7 12:30
>
> 甘蔗渣是用来燃烧熬糖的呀！它又不是糖，怎么酿酒？
>
> 酿朗姆酒的不是熬糖剩下的糖蜜吗？

(⊙o⊙)哦，我记错了。。。。

---

Scat 于 2015-8-7 16:02:58 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-8-7 12:27
>
> 我的意思是纯酿造的和勾兑的喝的出差别么？

只喝过哈瓦那俱乐部，弄不明白这东西好在哪

---

龍城飛將 MK 于 2015-8-7 17:22:20 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 16:02
>
> 只喝过哈瓦那俱乐部，弄不明白这东西好在哪

什么味道？

---

Scat 于 2015-8-7 18:45:20 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-8-7 17:22
>
> 什么味道？

比白酒淡一些，据说有甜味，其实也是蒸馏酒

---

laoniu1900 于 2015-8-8 10:46:05 发表了：

> wangsaozong 发表于 2015-8-4 17:08
>
> ……幕府至于么……琉球甚至不是丫插手的，是下面的大名在动手动脚啊……
>
> 另外 500 废好像没有跟琉球加 ...

看文章，当初德川幕府其实迫切需要琉球这个马甲和明朝贸易，因为之前的战争破坏互信，外加日本不想称臣，所以。。。。。

岛津是因为战败被剥削，穷，有扩张动力，两者一拍即合，德川家康本人甚至特地下令暂时免除岛津的沉重劳役，不让他们给自己修建骏府出钱出力，专心侵略琉球。没了琉球，你让德川家和谁贸易去？如果不是家光那二愣子当政，换上软蛋，说不定会捏着鼻子和髡贼交易，但家光就不可能

---

laoniu1900 于 2015-8-8 10:47:55 发表了：

> wangsaozong 发表于 2015-8-6 10:44
>
> 澄清一下，至少我的观点不是非要吞并琉球，但是要驱逐萨摩势力，至少重新让琉球“独立化”并亲元老院。行 ...

那德川还能用什么马甲向明朝搞朝贡交易？

---
